\begin{center}
\begin{minipage}[c]{\textwidth}
% resumo em português
\begin{resumo}
\noindent
O presente artigo tem como objetivo investigar a viabilidade de implementação de uma criptografia de dois fatores, a partir da definição apresentada neste. Para tal foi proposto um novo modelo para métodos criptográficos. Foi realizada uma simulação para avaliar a performance do modelo proposto utilizando-se os métodos criptográficos atualmente disponíveis. A partir dos resultados obtidos pode-se identificar que o método proposto é inviável caso implementado com os métodos criptográficos existentes.  

 \vspace{0.2cm}
    
 
 Palavras-chave: Criptografia. Criptografia de Curva Elíptica. Criptografia de dois fatores.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]	
 	\begin{otherlanguage*}{english}
 	\noindent 
	\textit{
		This article has the objective of investigating the viability of a two factor cryptography implementation, based on the definition presented in this article. For this a new model for criptographic methods was proposed. A simulations was done to evaluate the performance of the proposed model using the currently available criptographic methods. Based on the obtained results it was identified that the proposed method is not viable in case it is implemented using the pre existing criptographic methods.
	} 
   \vspace{0.2cm}
 
   
    Key-words: Cryptography. Eliptic Curve Cryptography. Two Factor Cryptography.	
 	\end{otherlanguage*}
\end{resumo}
\end{minipage}
\end{center}